# TalleresIA

# Taller 1

##  <u> [Click aquí para ver la charla en YouTube](https://www.youtube.com/watch?v=7SLHjoDxL8c)</u>

(créditos Enrique Domínguez y Nacho Loyola)

# Resumen del Taller de Inteligencias Artificiales Generativas en Hackerspace Valencia parte 1

## Introducción al Taller
El taller se centró en las inteligencias artificiales generativas, abordando desde los fundamentos hasta aplicaciones prácticas. Los objetivos principales incluyeron el entendimiento de los modelos de lenguaje a gran escala (LLMs), exploración de aplicaciones reales y demostración de implementaciones prácticas. La sesión buscó compartir conocimientos y experiencias en el ámbito de la IA generativa, motivando a los asistentes a explorar y desarrollar sus propios proyectos.

## Herramientas y Aplicaciones Discutidas

### MidJourney
Se introdujo MidJourney como una herramienta avanzada para la creación de imágenes basadas en prompts textuales. Esta herramienta destaca por su calidad de imagen y accesibilidad a través de interfaces web, permitiendo a usuarios generar arte con facilidad. A pesar de sus ventajas, se mencionaron limitaciones como la personalización restringida y la presencia de errores esporádicos.

### Stable Diffusion
Stable Diffusion se presentó como una solución de código abierto para la creación de imágenes y textos. Su naturaleza open source favorece la privacidad, permite una amplia personalización y cuenta con una comunidad activa que contribuye constantemente al desarrollo y mejora de la herramienta. Stable Diffusion opera localmente, lo que representa un plus en términos de control de datos y privacidad.

### Leonardo.ai
Leonardo.ai se discutió como una plataforma basada en Stable Diffusion que ofrece servicios de generación de imágenes mediante prompts. Al ser una solución gratuita, facilita la exploración y experimentación en la generación de contenido visual, utilizando créditos diarios renovables para la creación de imágenes.

## Aspectos Clave de las Inteligencias Artificiales Generativas

### Modelos de Lenguaje a Gran Escala (LLMs)
Se profundizó en la utilización práctica de LLMs para tareas como traducción de idiomas y generación de nombres de bebés. Se destacó el uso de herramientas como Olama para ejecutar modelos de lenguaje de manera local, proporcionando un mayor control y personalización sobre los resultados generados.

### Aplicaciones Prácticas
Se compartieron casos prácticos de aplicación de IA generativa, incluyendo la creación de interfaces conversacionales y la generación de contenido creativo. También se exploraron proyectos personales de los presentadores, demostrando el potencial de estas tecnologías en el ámbito creativo y técnico.

## Proyectos en Hackerspace Valencia y Futuros Talleres

### Proyectos Actuales y Futuros
El taller sirvió de plataforma para discutir proyectos en curso y futuros en Hackerspace Valencia, tales como talleres de programación, uso de Arduino y diseño de placas PCB con Kikad. Se planteó la posibilidad de organizar talleres adicionales enfocados en inteligencia artificial generativa.

### Sugerencias para Próximos Talleres
La comunidad expresó interés en profundizar aún más en la inteligencia artificial generativa, sugiriendo futuros talleres que aborden aplicaciones prácticas más específicas, como el desarrollo de asistentes personales al estilo Jarvis y la automatización del hogar.

## Recursos y Recomendaciones para la Comunidad

### Fuentes de Aprendizaje y Comunidad
Se recomendó seguir a youtubers especializados y participar en comunidades online para estar al día con las últimas tendencias y desarrollos en IA generativa. Además, se sugirió explorar GitHub para descubrir proyectos y herramientas relevantes, incentivando a los asistentes a contribuir y participar activamente en estos ecosistemas.

## Conclusión del Taller
El taller concluyó con agradecimientos a los participantes y a Hackerspace Valencia por proporcionar el espacio y los recursos para llevar a cabo la sesión. Se animó a los asistentes a seguir explorando el campo de la inteligencia artificial generativa y a participar en futuras actividades y proyectos organizados por el Hackerspace.

# Taller 2

## Resumen

TBD

## Video Resumen

TBD